\chapter{Welt}
\chapter{Kontinent}
\section{Nachbarland 1}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{outline}
	\1 Name: 
	\1 Lage:
	\1 Topographie:
	\1 ansässige Rassen:
	\1 Regierung:
	\1 Wirtschaft:
	\1 politisches Verhältnis zu unserem Land: neutral, potentiell feindlich
\end{outline}

\subsection{Geschichte}
Das einstige Königreich (NaLa) wird derzeit von einer Katastrophe in die andere gejagt.
Zuerst kam es zu Aufständen gegen die Monarchie, woraus sich ein handfester Bürgerkrieg entwickelte.
Im Verlaufe dieses Bürgerkrieges kam es zu Enteignungen und viele junge Menschen verloren ihre Eltern.
Diese Situation wird nun schamlos ausgenutzt von einer militanten Bewegung (MilBe), die sich zum Ziel gesetzt hat, aus NaLa einen egalitären Staat zu machen.
Das bedeutet zwar grundlegend, dass alle Einwohner den gleichen Zugang zu den zentralen Ressourcen haben (Nahrungsmittel, Güter, Land usw.) und auch Keiner dauerhaft Macht über Andere ausüben kann.
Der soziale Status des Einzelnen soll vor allem von seinen Fähigkeiten und seinem Willen abhängen.
Es soll politische und soziale Gleichheit herrschen.
Aber damit einher geht auch, dass individueller Besitz und Eigentum nur einen nachrangigen Stellenwert haben. (Im Grunde also das Prinzip des Kommunismus.)\\
\\
Die MilBe rekrutiert viele der elternlosen Jugendlichen, die ohne Bindungen dastehen sowie Personen, die aufgrund der Enteignungen und des Bürgerkrieges keine Verbindungen zu anderen Gemeinschaften mehr haben.
Außerdem verfolgt die MilBe eine stark nationalistische Philosophie, möchte Minderheiten im eigenen Land unterdrücken und ausmerzen und das eigene Volk von Fehlerhaftigkeit befreien.
Zu einer der zu bekämpfenden Fehler gehören alle Magiebegabten, die sich gegen die MilBe stellen, da sie über zu viel Macht verfügen.
In den eigenen Reihen hingegen sieht die MilBe sehr gerne, mächtige und regimetreue Magier.\\
\\
Der letzte Monarch wurde vor kurzem durch einen blutigen, durch die MilBe angeführten Aufstand ins Exil (unser Land oder ein anderes?) vertrieben.
Jetzt beginnt die MilBe die politische Säuberung von NaLa und verfolgt, foltert und ermordet Anhänger, Sympathisanten und Unterstellte der Monarchie und des Monarchen.
Die Hauptstadt von NaLa ist bereits eingenommen und eine „Demokratie“ ist ausgerufen worden, mit dem Anführer der MilBe als Staatsoberhaupt.\\
\\
Nach den langen Kämpfen begrüßt ein Großteil der Bevölkerung nun die Truppen der MilBe jubelnd.
Ein großer Teil der Kämpfer bestand aus Kindersoldaten, die zu diesem Zeitpunkt nichts anderes als ein Leben als Soldat kannten.
Doch diese Stimmungslage kippt sehr schnell als das Staatsoberhaupt mit seinem Terrorregime beginnt.
Die Besonderheit daran: Im Gegensatz zu anderen Diktatoren will dieser sich nicht zu erkennen geben und verbirgt sich hinter den Reihen der MilBe und einer großen Regierungsstruktur.
Damit will er vermeiden, dass Anschläge gegen ihn ausgeführt werden.\\
\\
In dieser Zeit, in der das Terrorregime beginnt, befindet sich NaLa aktuell.\\
\\
Die Hauptstadt wurde komplett „evakuiert“ und die MilBe hat sich dort niedergelassen.
Wer im Verdacht steht, mit Magiern, Minderheiten wie den Zwergen, Monarchieverfechtern oder sogar Ausländern/anderen Rassen zu kollaborieren, wird mitsamt der ganzen Familie (Ehegatten und Kinder) ermordet.
Anfangs werden sie klassisch hingerichtet, doch das Metall ermüdet schnell und die MilBe will Ressourcen sparen.
Darum werden die Menschen (soll es diese oder eine andere Rasse sein?) brutal zu Tode geprügelt.
Kinder werden einfach mit den Köpfen gegen Bäume geschlagen oder von Klippen gestoßen.
Erwachsene werden gehängt, oder je nach belieben anderweitig waffenfrei ermordet. Zuvor jedoch werden alle maßlos gefoltert, um Informationen über weitere Gegner der Regimes zu erhalten.
Gefangenenlager werden errichtet und täglich hunderte Menschen(?) getötet.\\
\\
Alle übrigen Mitglieder der Gesellschaft, die nicht zur MilBe überlaufen, werden in Arbeitslager gezwungen und der bisherige Reichtum, die Infrastruktur und alles, was sich bisher in NaLa entwickelt hatte, soll niedergerissen und neu strukturiert und aufgebaut werden.
Ganz nach den Vorstellungen der MilBe.\\
\\
Aufgrund dieser Entwicklungen ist NaLa gerade vollauf mit seinen eigenen Problemen beschäftigt und wird sich aktuell weder mit unserem Land verbünden noch sich anfeinden – zumindest vorerst!
Allerdings werden mittellose Flüchtlinge in unser Land kommen, die von dort berichten und Schreckliches erlitten haben.

\subsection{Gräueltaten}
Die MilBe-Soldaten, meist jung und vom Land, trieben die Menschen(?) ohne Gnade aus der Hauptstadt.
So auch Kranke, die teilweise noch verbunden waren und deren Binden von Blut durchtränkt, teils von Angehörigen auf ihren Bahren stadtauswärts getragen, andere wiederum versuchten auf allen Vieren zu krabbeln, weil sie keine Verwandten mehr hatten und nicht mehr gehen konnten.\\
\\
Neben den Massenmorden ist eine weitere Methode der MilBe der Tod durch Arbeit.
In den Arbeitslagern müssen die Gefangenen bis zur letzten Kraft arbeiten, wer nicht mehr kann, wird aussortiert oder zum Sterben zurückgelassen.
Viele sterben in den Lagern an Unterernährung, Seuchen, Überarbeitung und Folter.\\
\\
Wer in den Lagern ankam, wurde so lange gefoltert, bis er mindestens 50 bis 60 Personen denunziert hatte.
Diese wurden dann wiederum gefangen genommen usw.\\
\\
Zwangsehen um Verwandtschaftsverhältnisse zu schwächen und den Gehorsam gegenüber der MilBe zu stärken.
Bei der Zeremonie müssen die Eheleute sagen: „Ich danke MilBe, dass sie mir gute Eltern sind und mir erlauben, einen Partner zu haben und sich um mich kümmern, als wäre ich ihr biologisches Kind.“\\
Wenn eine Frau Angst hat oder schlichtweg keinen Sex mit ihrem neuen Ehemann haben will, darf sie gefoltert oder eingesperrt werden.
Der Mann kann sich beschweren, dass er um den Vollzug der Ehe betrogen wurde oder aber der Vorfall wird der MilBe von einem Spitzel gemeldet.
Die Folgen des Verstoßes sind nicht absehbar, weshalb es in den Augen vieler Frauen besser ist, den erzwungenen Geschlechtsverkehr, der vom Staat verlangt wird, einfach geschehen zu lassen.\\
\\
Babys von Verrätern werden nicht behalten.
Sie könnten später Rache nehmen.
Darum werden sie von Untergebenen der MilBe an den Füßen gepackt und gegen Bäume geschleudert.

\section{Nachbarland 2}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{outline}
	\1 Name: 
	\1 Lage:
	\1 Topographie:
	\1 ansässige Rassen:
	\1 Regierung:
	\1 Wirtschaft:
	\1 politisches Verhältnis zu unserem Land: freundlich
\end{outline}

\subsection{Geschichte}

\section{Nachbarland 3}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{outline}
	\1 Name: 
	\1 Lage:
	\1 Topographie:
	\1 ansässige Rassen:
	\1 Regierung:
	\1 Wirtschaft:
	\1 politisches Verhältnis zu unserem Land: freundlich
\end{outline}

\subsection{Geschichte}

\chapter{Mantodea}
\begin{outline}
	\1 Lage: 
	\1 Topographie:
	\1 ansässige Rassen: \npref{rasse:mensch}, \npref{rasse:zwerg}, \npref{rasse:sylvan}
\end{outline}
\bigskip

\begin{chronology}[startyear=-1400,stopyear=550,%
	dates=false,% Anzeigen von Start- und Enddatum der Timeline
	arrowwidth=0.01\textwidth]% Länge des Pfeilkopfes
	\setupchronoevent{textwidth=1.5cm,textstyle=\centering\small}
	\setupchronoperiode{dates=false,textstyle=\textbf,textdepth=-15pt}
	\chronograduation{300}
	\chronoperiodecoloralternation{blue,green,purple,yellow} %selbst die Farben festlegen, welche wechseln. Alternativ auch color=xy in [] hinter chronoperiode
	\chronoperiode{-1390}{-750}{Stämme}
	\chronoevent{-1300}{Menschen kommen}
	\chronoperiode{-750}{-600}{Waldvolk tot}
	\chronoevent[textwidth=2cm]{-600}{Machtergreifung Kriegsherr}
	\chronoperiode{-600}{255}{Monarchie}
	\chronoevent{-200}{Missio-nierung}
	\chronoevent{0}{Theodors Aufstieg}
	\chronoevent{255}{Machtergreifung Orden}
	\chronoperiode{485}{520}{Spiel}
\end{chronology}

\section{Stammesverbände}
Etwa 1300 vor Theodors Aufstieg wanderte ein großer Stamm aus den unwirtlichen Gefilden des Nordens weiter nach Süden.
Sie überfielen bestehende Gemeinschaften, raubten sie aus oder machten sie sich Untertan.
Die Nordlinge ließen sich umgeben von grünen Wäldern und fruchtbaren Böden entlang eines großen Flusses nieder.
Im Nordwesten wurde das von ihnen eroberte Gebiet (Mantodea) von einem riesigen Gebirgszug begrenzt und im Südosten durch einen Wald mit riesenhaften Bäumen und einer ungeahnten Ausdehnung (\npref{sec:gigantuswald}).\\
\\
Ihre Gruppe teilte sich in kleinere Stämme auf.
Einige blieben auf der Ebene am Fluss, andere zog es in die Berge, auch der dort auffindbaren Rohstoffe wegen.
Dieser lockere Verbund aus Stammesverbänden hielt lange Zeit an, auch ohne feste Struktur.
Das einzige, was sie alle miteinander verbunden hat, war die militärische Stärke.

\section{Der Untergang des dunklen Volks}
\begin{outline}
	\1 Waldvolk, Mischung aus Sylvan und Halblingen - animalisch, klein gewachsen, mit dem Wald verbunden und an ihn angepasst, leben in den Schatten tiefer, undurchdringlicher Wälder
	\1 gegen 750 vTA kommt es zu den ersten Reibereien zwischen dem ansässigen Volk und den Einwanderern
	\1 Menschen/Nordlinge bauen immer größere Siedlungen, nehmen Wald weg
	\1 Waldvolk stiehlt von Vieh und Feldern aufgrund von Nahrungsknappheit und verteidigen für sie wichtige Teile des Waldes
	\1 Unruhen verstärken sich, Eskalation
	\1 Bürgerkrieg, der gegen 600 vTA zur Auslöschung des dunklen Volkes führt
\end{outline}

\section{Monarchie}
\begin{outline}
	\1 einer der Heerführer übernimmt die Landesherrschaft
	\1 baut seine Einflüsse aus und sichert seinen Nachkömmlingen die Thronfolge --> es entsteht eine Erb-Monarchie in der viele Intrigen gesponnen, viele interne Kriege und Machtspiele geführt werden und Brudermord auf der Tagesordnung steht, um an den gewünschten Titel zu gelangen
\end{outline}

\section{Aufstieg der Religion}
\begin{outline}
	\1 um die 200 vTA erreicht ein Missionar die Gegend und beginnt, den Leuten von den 5 Göttern zu predigen
	\1 die Religion breitet sich von ihrem Startgebiet aus, bleibt aber recht beschränkt in ihren Ausmaßen
	\1 ein Teil des Adels lässt sich ebenfalls bekehren, es bildet sich eine religiöse Gemeinschaft einer Kirche
	\1 bei einem Machtvakuum durch den Tod eines Königs ohne Kinder gewinnt im Krieg einer der Adligen aus einem Haus mit ehemals königlichem Blut, welches zur Religion übertrat
	\1 dies ist das Jahr 0
	\1 es folgt eine erzwungen Missionierung des restlichen Landes: mit Waffengewalt
	\1 über die nächsten Generationen an Königen erhält die Kirche immer mehr Reichtum und Einfluss
	\1 unter den richtigen Leuten erfolgt eine strenge Strukturierung der Kirche und stärkere Auflagen im Glauben und die Macht und Mittel wachsen. Zudem gibt sie sich nun selbst einen Namen
	\1 als 253 nTA der aktuelle Monarch verstirbt und seine Kinder in einen weiteren Krieg untereinander ausbrechen, beschließt der Orden, die günstige Situation zu nutzen, mobilisiert die Ressourcen und stürzt die Königsfamilie
	\1 das Land wird nun vom obersten Priester der 5 regiert
\end{outline}

\section{Herrschaft des Ordens}
\begin{outline}
	\1 im Verlauf der ersten Jahrzehnte organisiert sich der Orden neu und bildet nach und nach die heutigen Strukturen heraus: die Regierung von einem Priester mit 4 weiteren
	\1 es bildet sich eine kommunistische Grundstruktur für die Führung der Bevölkerung aus. Dabei wird keiner hängen gelassen, solange er seine Arbeit gewissenhaft erledigt
	\1 weitere Anordnungen des Ordens (Bluttausch über junge Leute, Anordnungen zur Landwirtschaft, etc) führen zu einer insgesamt verbesserten Lebenssituation mit deutlich weniger Hungerperioden
	\1 die militaristische Führung spaltet sich ein wenig von der Geistlichen ab, wobei sie dieser noch untergeordnet ist
	\1 Aufbau von Ausbildungsstätten für magiebegabte junge Menschen
	\1 Aufbau einer Heeresstruktur mit Ausbildung junger Rekruten
\end{outline}

\section{Aktuell}
\begin{outline}
	\1 innerhalb des Ordens außerdem Machtkampf der Magie-Häuser
	\1 Orden wirbt auch in Nachbarländern an, hauptsächlich aus bildungsferner und mittelloser Schicht.\\
	Eltern sind leichter mit Naturalien und monetären Mitteln auszuzahlen als reiche, gebildete Familien mit geringerer Kinderzahl
	\1 Rebellion gegen Gottglauben und den Klerus bildet sich
	\1 Das dunkle Volk existiert nur noch als Ammenmärchen.
\end{outline}

\section{Nahe Zukunft}

\section{Ferne Zukunft}

\chapter{Tal}