\chapter{Welt}
\chapter{Kontinent}
\section{Nachbarland 1}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{itemize}
	\item Name: 
	\item Lage:
	\item Topographie:
	\item ansässige Rassen:
	\item Regierung:
	\item Wirtschaft:
	\item politisches Verhältnis zu unserem Land: neutral, potentiell feindlich
\end{itemize}

\subsection{Geschichte}
Das einstige Königreich (NaLa) wird derzeit von einer Katastrophe in die andere gejagt.
Zuerst kam es zu Aufständen gegen die Monarchie, woraus sich ein handfester Bürgerkrieg entwickelte.
Im Verlaufe dieses Bürgerkrieges kam es zu Enteignungen und viele junge Menschen verloren ihre Eltern.
Diese Situation wird nun schamlos ausgenutzt von einer militanten Bewegung (MilBe), die sich zum Ziel gesetzt hat, aus NaLa einen egalitären Staat zu machen.
Das bedeutet zwar grundlegend, dass alle Einwohner den gleichen Zugang zu den zentralen Ressourcen haben (Nahrungsmittel, Güter, Land usw.) und auch Keiner dauerhaft Macht über Andere ausüben kann.
Der soziale Status des Einzelnen soll vor allem von seinen Fähigkeiten und seinem Willen abhängen.
Es soll politische und soziale Gleichheit herrschen.
Aber damit einher geht auch, dass individueller Besitz und Eigentum nur einen nachrangigen Stellenwert haben. (Im Grunde also das Prinzip des Kommunismus.)\\
\\
Die MilBe rekrutiert viele der elternlosen Jugendlichen, die ohne Bindungen dastehen sowie Personen, die aufgrund der Enteignungen und des Bürgerkrieges keine Verbindungen zu anderen Gemeinschaften mehr haben.
Außerdem verfolgt die MilBe eine stark nationalistische Philosophie, möchte Minderheiten im eigenen Land unterdrücken und ausmerzen und das eigene Volk von Fehlerhaftigkeit befreien.
Zu einer der zu bekämpfenden Fehler gehören alle Magiebegabten, die sich gegen die MilBe stellen, da sie über zu viel Macht verfügen.
In den eigenen Reihen hingegen sieht die MilBe sehr gerne, mächtige und regimetreue Magier.\\
\\
Der letzte Monarch wurde vor kurzem durch einen blutigen, durch die MilBe angeführten Aufstand ins Exil (unser Land oder ein anderes?) vertrieben.
Jetzt beginnt die MilBe die politische Säuberung von NaLa und verfolgt, foltert und ermordet Anhänger, Sympathisanten und Unterstellte der Monarchie und des Monarchen.
Die Hauptstadt von NaLa ist bereits eingenommen und eine „Demokratie“ ist ausgerufen worden, mit dem Anführer der MilBe als Staatsoberhaupt.\\
\\
Nach den langen Kämpfen begrüßt ein Großteil der Bevölkerung nun die Truppen der MilBe jubelnd.
Ein großer Teil der Kämpfer bestand aus Kindersoldaten, die zu diesem Zeitpunkt nichts anderes als ein Leben als Soldat kannten.
Doch diese Stimmungslage kippt sehr schnell als das Staatsoberhaupt mit seinem Terrorregime beginnt.
Die Besonderheit daran: Im Gegensatz zu anderen Diktatoren will dieser sich nicht zu erkennen geben und verbirgt sich hinter den Reihen der MilBe und einer großen Regierungsstruktur.
Damit will er vermeiden, dass Anschläge gegen ihn ausgeführt werden.\\
\\
In dieser Zeit, in der das Terrorregime beginnt, befindet sich NaLa aktuell.\\
\\
Die Hauptstadt wurde komplett „evakuiert“ und die MilBe hat sich dort niedergelassen.
Wer im Verdacht steht, mit Magiern, Minderheiten wie den Zwergen, Monarchieverfechtern oder sogar Ausländern/anderen Rassen zu kollaborieren, wird mitsamt der ganzen Familie (Ehegatten und Kinder) ermordet.
Anfangs werden sie klassisch hingerichtet, doch das Metall ermüdet schnell und die MilBe will Ressourcen sparen.
Darum werden die Menschen (soll es diese oder eine andere Rasse sein?) brutal zu Tode geprügelt.
Kinder werden einfach mit den Köpfen gegen Bäume geschlagen oder von Klippen gestoßen.
Erwachsene werden gehängt, oder je nach belieben anderweitig waffenfrei ermordet. Zuvor jedoch werden alle maßlos gefoltert, um Informationen über weitere Gegner der Regimes zu erhalten.
Gefangenenlager werden errichtet und täglich hunderte Menschen(?) getötet.\\
\\
Alle übrigen Mitglieder der Gesellschaft, die nicht zur MilBe überlaufen, werden in Arbeitslager gezwungen und der bisherige Reichtum, die Infrastruktur und alles, was sich bisher in NaLa entwickelt hatte, soll niedergerissen und neu strukturiert und aufgebaut werden.
Ganz nach den Vorstellungen der MilBe.\\
\\
Aufgrund dieser Entwicklungen ist NaLa gerade vollauf mit seinen eigenen Problemen beschäftigt und wird sich aktuell weder mit unserem Land verbünden noch sich anfeinden – zumindest vorerst!
Allerdings werden mittellose Flüchtlinge in unser Land kommen, die von dort berichten und Schreckliches erlitten haben.

\subsection{Gräueltaten}
Die MilBe-Soldaten, meist jung und vom Land, trieben die Menschen(?) ohne Gnade aus der Hauptstadt.
So auch Kranke, die teilweise noch verbunden waren und deren Binden von Blut durchtränkt, teils von Angehörigen auf ihren Bahren stadtauswärts getragen, andere wiederum versuchten auf allen Vieren zu krabbeln, weil sie keine Verwandten mehr hatten und nicht mehr gehen konnten.\\
\\
Neben den Massenmorden ist eine weitere Methode der MilBe der Tod durch Arbeit.
In den Arbeitslagern müssen die Gefangenen bis zur letzten Kraft arbeiten, wer nicht mehr kann, wird aussortiert oder zum Sterben zurückgelassen.
Viele sterben in den Lagern an Unterernährung, Seuchen, Überarbeitung und Folter.\\
\\
Wer in den Lagern ankam, wurde so lange gefoltert, bis er mindestens 50 bis 60 Personen denunziert hatte.
Diese wurden dann wiederum gefangen genommen usw.\\
\\
Zwangsehen um Verwandtschaftsverhältnisse zu schwächen und den Gehorsam gegenüber der MilBe zu stärken.
Bei der Zeremonie müssen die Eheleute sagen: „Ich danke MilBe, dass sie mir gute Eltern sind und mir erlauben, einen Partner zu haben und sich um mich kümmern, als wäre ich ihr biologisches Kind.“\\
Wenn eine Frau Angst hat oder schlichtweg keinen Sex mit ihrem neuen Ehemann haben will, darf sie gefoltert oder eingesperrt werden.
Der Mann kann sich beschweren, dass er um den Vollzug der Ehe betrogen wurde oder aber der Vorfall wird der MilBe von einem Spitzel gemeldet.
Die Folgen des Verstoßes sind nicht absehbar, weshalb es in den Augen vieler Frauen besser ist, den erzwungenen Geschlechtsverkehr, der vom Staat verlangt wird, einfach geschehen zu lassen.\\
\\
Babys von Verrätern werden nicht behalten.
Sie könnten später Rache nehmen.
Darum werden sie von Untergebenen der MilBe an den Füßen gepackt und gegen Bäume geschleudert.

\section{Nachbarland 2}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{itemize}
	\item Name: 
	\item Lage:
	\item Topographie:
	\item ansässige Rassen:
	\item Regierung:
	\item Wirtschaft:
	\item politisches Verhältnis zu unserem Land: freundlich
\end{itemize}

\subsection{Geschichte}

\section{Nachbarland 3}
\subsection{Kurzbeschreibung}
\begin{itemize}
	\item Name: 
	\item Lage:
	\item Topographie:
	\item ansässige Rassen:
	\item Regierung:
	\item Wirtschaft:
	\item politisches Verhältnis zu unserem Land: freundlich
\end{itemize}

\subsection{Geschichte}

\chapter{Land}
\begin{itemize}
	\item Name: Mantodea
	\item Lage: 
	\item Topographie:
	\item ansässige Rassen: \npref{rasse:mensch}, \npref{rasse:zwerge}, \npref{rasse:sylvan}
\end{itemize}
\section{Stammesverbände}
Einst wanderte ein großer Stamm aus den unwirtlichen Gefilden des Nordens weiter nach Süden.
Sie überfielen bestehende Gemeinschaften, raubten sie aus oder machten sie sich Untertan.
Die Nordlinge ließen sich umgeben von grünen Wäldern und fruchtbaren Böden entlang eines großen Flusses nieder.
Im Nordwesten wurde das von ihnen eroberte Gebiet (Mantodea) von einem riesigen Gebirgszug begrenzt und im Südosten durch einen Wald mit riesenhaften Bäumen und einer ungeahnten Ausdehnung (\npref{formation:gigantus}).\\
\\
Ihre Gruppe teilte sich in kleinere Stämme auf.
Einige blieben auf der Ebene am Fluss, andere zog es in die Berge, auch der dort auffindbaren Rohstoffe wegen.
Dieser lockere Verbund aus Stammesverbänden hielt lange Zeit an, auch ohne feste Struktur.
Das einzige, was sie alle miteinander verbunden hat, war die militärische Stärke.

\section{Der Untergang des dunklen Volks}
\begin{itemize}
	\item Waldvolk, Mischung aus Sylvan und Halblingen - animalisch, klein gewachsen, mit dem Wald verbunden und an ihn angepasst
	\item leben in den Schatten tiefer, undurchdringlicher Wälder
	\item Menschen/Nordlinge bauen immer größere Siedlungen, nehmen Wald weg
	\item Waldvolk stiehlt von Vieh und Feldern aufgrund von Nahrungsknappheit und verteidigen für sie wichtige Teile des Waldes
	\item Unruhen verstärken sich, Eskalation
	\item Bürgerkrieg mit Auslöschung des dunklen Volkes
\end{itemize}

\section{Monarchie}
\begin{itemize}
	\item Heerführer übernimmt Landesherrschaft
	\item baut seine Einflüsse aus und sichert seinen Nachkömmlingen die Thronfolge --> es entsteht eine Erb-Monarchie in der viele Intrigen gesponnen, viele interne Kriege und Machtspiele geführt werden und Brudermord auf der Tagesordnung steht, um an den gewünschten Titel zu gelangen
\end{itemize}

\section{Aufstieg der Religion}
\begin{itemize}
	\item Krieg --> bewaffnete Missionierung
	\item Religion kommt von außerhalb
	\item Religion gewinnt den Krieg
\end{itemize}

\section{Herrschaft des Ordens}
\begin{itemize}
	\item Zersplitterung des Ordens in geistige und militaristische Führung
	\item Aufbau von Ausbildungsstätten für magiebegabte junge Menschen
	\item Aufbau einer Heeresstruktur mit Ausbildung junger Rekruten
	
\end{itemize}

\section{Aktuell}
\begin{itemize}
	\item innerhalb des Ordens außerdem Machtkampf der Magie-Häuser
	\item Orden wirbt auch in Nachbarländern an, hauptsächlich aus bildungsferner und mittelloser Schicht.\\
	Eltern sind leichter mit Naturalien und monetären Mitteln auszuzahlen als reiche, gebildete Familien mit geringerer Kinderzahl
	\item Rebellion gegen Gottglauben und den Klerus bildet sich
\end{itemize}

\section{Nahe Zukunft}

\section{Ferne Zukunft}

\chapter{Tal}